[{
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Qué tipo de dato sería util para visualizar una línea de visibilidad entre una ventana de un cuarto a un lugar emblemático?",
        "respuesta": "Dato 3D",
        "incorrecta1": "Datos estáticos",
        "incorrecta2": "Datos en tiempo real",
        "incorrecta3": "Datos de imágenes",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Tiene una capa de puntos que muestran impactos de rayos de una tormenta. ¿Qué tipo de simbolización debería usar para mostrar areas que tienen la mayor densidad de rayos?",
        "respuesta": "Heat Map",
        "incorrecta1": "Valores Unicos",
        "incorrecta2": "Cantidad",
        "incorrecta3": "Símbolo Unico",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Ha creado un mapa de instalaciones de salud. Le gustaría limitar la información que se muestra cuando hace clic en cada punto. ¿Qué opción puede usar para hacer este cambio?",
        "respuesta": "Configurar la ventana emergente",
        "incorrecta1": "Crear etiquetas",
        "incorrecta2": "Renombrar",
        "incorrecta3": "Establecer la visibilidad de rangos",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Qué tipo de análisis espacial puede responder la pregunta ¿qué elementos estan completamente dentro de otros elementos?",
        "respuesta": "Superposición",
        "incorrecta1": "Estadistico",
        "incorrecta2": "Temporal",
        "incorrecta3": "Proximidad",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Está creando un mapa de ciudad para choferes, pero los datos de calles que tiene cubren toda la provincia. ¿Qué herramienta le permitiría reducir el número de calles basado en una extensión del borde de la ciudad?",
        "respuesta": "Clip",
        "incorrecta1": "Buffer",
        "incorrecta2": "Extract",
        "incorrecta3": "Intersect",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "En ModelBuilder, el ovalo azul representa",
        "respuesta": "Dato de entrada",
        "incorrecta1": "Dato de Salida",
        "incorrecta2": "Herramienta de geoproceso",
        "incorrecta3": "Variables",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "El método de clasificación Quantile es mejor para datos",
        "respuesta": "distribuidos linearmente",
        "incorrecta1": "Rangos de datos familiar",
        "incorrecta2": "que tienen espacios en el histograma",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuál de los siguientes NO es un paso de la geocodificación",
        "respuesta": "geocodificar puntos xy",
        "incorrecta1": "crear un localizador",
        "incorrecta2": "obtener datos de referencia",
        "incorrecta3": "editar y re empatar direcciones",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "La herramienta Snapping es crucial para: ",
        "respuesta": "modelar conectividad de lineas",
        "incorrecta1": "Dibujar polígonos",
        "incorrecta2": "Editar lineas",
        "incorrecta3": "Actualizar atributos",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "La función de la herramienta Merge es:",
        "respuesta": "Fusionar dos polígonos",
        "incorrecta1": "Adjuntar dos polígonos de similar atributo",
        "incorrecta2": "Cortar un polígono por la mitad",
        "incorrecta3": "Ninguno de los anteriores",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "El resultado de la herramienta Buffer es: ",
        "respuesta": "Una zona al rededor del elemento a una distancia especifica",
        "incorrecta1": "una capa cortada a los elementos que caen en otra capa",
        "incorrecta2": "una clase de entidad que une dos capas de entrada",
        "incorrecta3": "todas las anteriores",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Una tarea puede ser usada para",
        "respuesta": "Todas las anteriores",
        "incorrecta1": "Compartir pasos que pueden seguir para una trabajo",
        "incorrecta2": "Enseñar a otro usuario como realizar un proceso",
        "incorrecta3": "Compartir un flujo de trabajo",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuáles son algunas razones para crear una capa de tesela vectorial",
        "respuesta": "Todas las anteriores",
        "incorrecta1": "Aparecen mas rapido que las teselas raster",
        "incorrecta2": "Pueden ser usadas en mapas en linea",
        "incorrecta3": "Se pueden construir y actualizar rápidamente",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "A cuál de los siguientes las funciones raster NO pueden ser aplicados",
        "respuesta": "Feature layer",
        "incorrecta1": "Ninguna de las anteriores",
        "incorrecta2": "Capas de servicio imagen",
        "incorrecta3": "Set mosaico",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Para realizar un análisis de idoneidad con rasters es importante primero definir",
        "respuesta": "Criterio",
        "incorrecta1": "Set de datos",
        "incorrecta2": "Publico",
        "incorrecta3": "Ninguno de los anteriores",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "La diferencia entre la distancia Euclidean y la Network es que",
        "respuesta": "Euclidean es linea recta, network considera tiempo de viaje en rutas",
        "incorrecta1": "Network es linea recta, Euclidean considera mejores rutas",
        "incorrecta2": "Euclidean considera trafico, network no",
        "incorrecta3": "Todas las anteriores",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Tiene una capa de ríos (línea), necesita que cada río que pase por una zona protegida (polígonos) adquiera sus atributos, usa:",
        "respuesta": "Identity",
        "incorrecta1": "Intersect",
        "incorrecta2": "Erase",
        "incorrecta3": "Summarize within",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Tiene una capa de zonas de protección, necesita una tabla con la suma de todas las areas de bosques que caen en cada zona, usa:",
        "respuesta": "Tabulate Area",
        "incorrecta1": "Erase",
        "incorrecta2": "Identity",
        "incorrecta3": "IntersectIntersect",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuál de las siguientes NO es una interpolación deterministica",
        "respuesta": "Kriging",
        "incorrecta1": "Spline",
        "incorrecta2": "IDW",
        "incorrecta3": "Natural Neighbor",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "En la regresión, la variable que representa lo que se está siendo predecido es",
        "respuesta": "Variable Dependiente",
        "incorrecta1": "Variable Indenpendiente",
        "incorrecta2": "Coeficientes",
        "incorrecta3": "Residuales",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Desde donde debe publicar un servicio de geoproceso",
        "respuesta": "Ventana de resultados",
        "incorrecta1": "Toolbox",
        "incorrecta2": "Variable Indenpendiente",
        "incorrecta3": "Ventana Catalog",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Cuál es el proceso de estirar verticalmente una forma 2D plana para mostrar las entidades en 3D ?",
        "respuesta": "6",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "2",
        "incorrecta3": "8",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Usted quiere crear un mapa al que solo ciertas personas, no el público general, pueden acceder. ¿Qué opción de compartir eligiría?",
        "respuesta": "4",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "200",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Si comparte una capa como paquete de capa a ArcGIS Online, usted podrá:",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿En un mapa web, qué tipo de contenido se puede agregar?",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Cuáles son las dos categorías de capas web?",
        "respuesta": "10",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "3",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Cuál es la secuencia correcta para crear una aplicación web en ArcGIS Online?",
        "respuesta": "6",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "2",
        "incorrecta3": "8",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Qué roles de la organización de ArcGIS Online tienen los privilegios para crear y compartir mapas web y aplicaciones?",
        "respuesta": "4",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "200",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Encontró una capa en la busqueda de ArcGIS Online. Pero desea saber más información de la capa como a que escala fue recogida o el autor, etc. Desde dónde puede acceder a esta información",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Está creando una app web. Quiere agregar una herramienta a la app que le permita a los usuarios medir distancias en el mapa. Esta herramienta seria un ejemplo de que componente de la app web",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuál de los siguientes roles puede subir una capa desde el escritorio al portal",
        "respuesta": "10",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "3",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuál de los siguientes portales puede ser configurado en su propia infraestructura",
        "respuesta": "6",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "2",
        "incorrecta3": "8",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuando comparte un map image layer, ¿cuál de estas opciones NO puede realizar en el portal Enterprise?",
        "respuesta": "4",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "200",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Qué método de compartir le da a otros acceso directo a sus datos",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuál de las siguientes NO es una característica del portal Enterprise",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Qué herramienta automática de ArcGIS Enterprise instala todos los componentes en una máquina?",
        "respuesta": "10",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "3",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Cuál es el puerto HTTPS predeterminado que usa Portal for ArcGIS?",
        "respuesta": "6",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "2",
        "incorrecta3": "8",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "La cuenta de usuario de Portal for ArcGIS que se especifica durante la instalación ya no es valida. ¿Como debemos abordar ese problema?",
        "respuesta": "4",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "200",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": " ¿Las extensiones de ArcGIS Server están asociadas a la expansión de las capacidades de qué licencia de rol de servidor?",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Qué tipo de capa o servicio recomendaría que sus usuarios elijan para compartir un gran conjunto de datos poligonales complejos que no cambian con mucha frecuencia?",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "En términos generales, ¿qué componente de ArcGIS Enterprise debe actualizarse en último lugar?",
        "respuesta": "10",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "3",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuál de las siguientes NO es cierto sobre la geodatabase",
        "respuesta": "6",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "2",
        "incorrecta3": "8",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes métodos puede usar para traer datos existentes en la geodatabase?",
        "respuesta": "4",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "200",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cuál de las siguientes NO es cierto sobre la geodatabase",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Cuáles de las siguientes respuestas son tipos válidos de relaciones de tabla, conocidas como cardinalidad?",
        "respuesta": "16",
        "incorrecta1": "No se",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3": "20",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "En una BD Versionada, cual es el usuario responsable de crear y trabajar sobre una version?",
        "respuesta": "10",
        "incorrecta1": "5",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3": "3",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cual No es un motor de bases de datos soportado por ArcGIS",
        "respuesta": "Access",
        "incorrecta1": "PostgreSQL",
        "incorrecta2": "SQL",
        "incorrecta3": "Oracle",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cual de los siguientes no es un tipo de GeoDatabase",
        "respuesta": "Pro GeoDatabase",
        "incorrecta1": "Workgroup GeoDatabase",
        "incorrecta2": "File GeoDatabase",
        "incorrecta3": "Enterprise GeoDatabase",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Cual de las siguientes no es un tipo de replicación de Base de Datos?",
        "respuesta": "Three-Way",
        "incorrecta1": "One-Way",
        "incorrecta2": "Two-Way",
        "incorrecta3": "Checkout Checkin",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "En Python, la librería que usa para llamar las herramientas de ArcGIS se llama:",
        "respuesta": "Arcpy",
        "incorrecta1": "Numpy",
        "incorrecta2": "Pandas",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Haciendo uso de JavaScript necesita borrar registros de una tabla. Qué tipo de cursor va a usar:",
        "respuesta": "Update Cursor",
        "incorrecta1": "Remove Cursor",
        "incorrecta2": "Delete Cursor",
        "incorrecta3": "Search Cursor",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Necesita acceder a las propiedades de un raster y usar esas propiedades en un script. ¿Cómo accede a las propiedades en Python?",
        "respuesta": "Usar la función Arcpy Describe",
        "incorrecta1": "Usar la función Arcpy Properties",
        "incorrecta2": "Usar la función Arcpy ListProperties",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Está escribiendo un script en Pycharm. ¿Cuál de las siguientes establecen el espacio de trabajo correctamente?",
        "respuesta": "arcpy.env.workspace = 'C:\\Forest\\SanJuan.gdb'",
        "incorrecta1": "env.arcpy.Workspace = 'C:\\Forest\\SanJuan.gdb'",
        "incorrecta2": "arcpy.Workspace = 'C:\\Forest\\SanJuan.gdb'",
        "incorrecta3": "env.Workspace = 'C:\\Forest\\SanJuan.gdb'",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },

    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Qué propiedad del objeto Describe nos da como resultado 'Polyline'",
        "respuesta": "shapeType",
        "incorrecta1": "featureType",
        "incorrecta2": "shapeFieldName",
        "incorrecta3": "hasZ",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "Para poder compartir un script tool es indispensable primero:",
        "respuesta": "ejecutar la herramienta exitosamente",
        "incorrecta1": "darle validaciones",
        "incorrecta2": "ejecutar la herramienta sin importar que falle",
        "incorrecta3": "copiarla a la gdb",
        "imagen": "",
        "objectFit": "cover"
    }




]
